袁國勇料「沙士」不會再爆發

■袁國勇指隨內地全面關閉野生動物市場，相信不會再爆發「沙士」。
1/1 ■袁國勇指隨內地全面關閉野生動物市場，相信不會再爆發「沙士」。
（星島日報報道）香港過去曾出現多次大型傳染病爆發，奪去無數人性命。香港大學微生物學系講座教授袁國勇昨日表示，隨著內地全面關閉野生動物市場，相信不會再爆發「沙士」，但批評由於街市仍出售活家禽，令家禽互相感染病毒，禽流感無法消失。他又指，新發性傳染病有七成半源自動物，預料未來數十年會繼續出現不同的傳染病。

香港大學微生物學系講座教授袁國勇昨日出席一個講座時表示，七成半新發性傳染病是來自動物，相信未來數十年仍會陸續出現不同的新發性傳染病。他希望，未來研發出萬用疫苗、廣譜和沒抗藥性的抗病毒藥物。

禽流感疫情曾一度令市民人心惶惶，袁國勇批評，在街市出售活家禽的做法完全不正常，本港須改變進食家禽的飲食文化，否則禽流感無法消失，他解釋，禽流感仍然存在於內地和東南亞，源於街市仍有活家禽出售，且街市沒有足夠的生物安全措施，導致家禽互相感染病毒。

至於中東呼吸綜合症病毒，袁國勇指由於病毒源頭是駱駝，而人類未改變與駱駝接觸的習慣，除非出現疫苗，否則病毒不會消失；相反，由於內地多個地區已全面關閉野生動物市場，動物難以交叉感染，本港亦成立衛生防護中心，他相信「沙士」不再出現。

談到科研問題，袁國勇期望政府明白，科研並非「三年有收成」，提到當年沙士爆發前，仍無法得到政府的撥款進行研究，而直至二○一一年，亦有官員不明白他的研究對公共衞生有何重要，令他擔心研究撥款隨時中斷。

袁國勇料「沙士」不會再爆發 -

玩完
威院又一個
25歲

結果原來沙士不是來自野生動物

提到當年沙士爆發前，仍無法得到政府的撥款進行研究，而直至二○一一年，亦有官員不明白他的研究對公共衞生有何重要

啱wo
今次都唔係沙士

binc

隨著內地全面關閉野生動物市場，相信不會再爆發「沙士」
就算今次肺炎完左 都一定唔會全面關閉到

BIN到FATFAT聲

你啱，所以大陸個8個人話係沙士真係造謠

唔該唔好再貼舊新聞

啱呀

咪係

俾人反思一下，可以有咩居心
讀歷史嘅人係咪都好有居心

佢講到2011年已經叫政府撥款研究，政府都唔俾錢
班官到瀨野個陣都未知死

2019-01-13

都中左一年

為左人類福祉 應該核平佢

push